\textit{Calculatrice autorisée} \raisebox{-0.5\totalheight}{\includegraphics[scale=0.05]{calculatrice.png}}
\begin{enumerate}
  \item \textit{Le nombre $43$ est-il un diviseurs de $15~308$ ? Justifier.}
  
  $$15~308=43\times 356$$ 
  
  Il n'y a pas de reste dans la division euclidienne de $15~308$ par $43$ donc $15~308$ est divisible par $43$.
  \item \textit{Le nombre $854$ est-il un multiple de $17$ ? Justifier.}
  
  $$854=17\times 50+4$$
  
  Il y a un reste dans la division euclidienne de $854$ par $17$ donc $854$ n'est pas un multiple de $17$.
  \item \textit{Donner tous les diviseurs de 42.}
  
  Liste des diviseurs : $1$, $2$, $3$, $6$, $7$, $14$, $21$, $42$.

  \item \textit{Donner trois multiples de 45. Justifier.}
  
  $45\times 2=90$ ~~~~ $45\times 3=135$ ~~~~ $45\times 4=180$

  Donc $90$, $135$ et $180$ sont des multiples de $45$. 

  \item \textit{Quel est le plus petit multiple de 13 supérieur à 100 ? Justifier}
  
  $13\times 7=91$ et $13\times 8=104$. Le plus petit multiple est $104$.
\end{enumerate}